Цель работы: изучения системных вызовов для работы с файлами и переменными окружения.
Выполнение работы:

Создаем новую папку для работы. Далее создаем файл “lab5.c” с программой, которая добавляет в заранее созданный файл (lab5.txt) значения аргументов командной строки и параметров окружающей среды. Текст программы:

![5](https://gitlab.com/Freekill777/oc-gnu-linux/raw/master/docs/img/5.png)

Далее создаем make файл

![6](https://gitlab.com/Freekill777/oc-gnu-linux/raw/master/docs/img/6.png)

При запуске утилиты, с помощью команды “make” происходит компиляция программы “lab5.c”. В цели install было прописано создание папки для хранения программы, её копирования туда и удаление из корня вспомогательных файлов.

Результат работы программы в файле lab5.txt

![7](https://gitlab.com/Freekill777/oc-gnu-linux/raw/master/docs/img/7.png)

⦁Вывод: получены основы по работе с системными вызовами (open, read, write, close) и переменными окружения, а также укреплены знания по работе с утилитой “make”.